**泰国枢密院**（）係由[泰国国王任命的一个咨询机关](../Page/泰国国王.md "wikilink")，一般由已卸任的[泰国总理和退役将领组成](../Page/泰国总理.md "wikilink")。根据《[泰国宪法](../Page/泰国宪法.md "wikilink")》，枢密院可以在国王缺席时代理[国家元首职权](../Page/国家元首.md "wikilink")。一般認為，在泰國政治中，樞密院代表國王行使[政權](../Page/政權.md "wikilink")，並對[泰国軍方](../Page/泰国軍方.md "wikilink")、[泰国政府構成一定的影響力](../Page/泰国政府.md "wikilink")。與[英國樞密院相比](../Page/英國樞密院.md "wikilink")，泰國樞密院具有一定的政治實權及影響力。

## 成員

根据前任[泰国国王](../Page/泰国国王.md "wikilink")[普密蓬·阿杜德](../Page/普密蓬·阿杜德.md "wikilink")2005年的任命，目前泰国枢密院由以下成员组成：

  - [炳·廷素拉暖](../Page/炳·廷素拉暖.md "wikilink")（泰语：เปรม ติณสูลานนท์ ，英语：Prem
    Tinsulalongda）枢密院院长
  - [素拉育·朱拉暖](../Page/素拉育·朱拉暖.md "wikilink")（泰语：สุรยุทธ์ จุลานนท์
    ，英语：Surayud Chulanont）
  - 朝雲娜·那是婉達博士（泰语：เชาวน์ ณ ศีลวันต์，英语：Chaovana
    Nasylvanta），兼任「王家资产管理局」（the Crown
    Property Bureau）局长
  - [他宁·盖威迁](../Page/他宁·盖威迁.md "wikilink")（泰语：ธานินทร์ กรัยวิเชียร）
  - 海軍少將（Rear Admiral） Mom Luang Usni Pramoj（泰语：อัศนี ปราโมช）
  - 空軍少將（Air Vice Marshal）Kamthon Sindhavananda（泰语：กำธน สินธวานนท์）
  - 空軍上將（Air Chief Marshal）Siddhi Savetsila（泰语：สิทธิ เศวตศิลา）
  - Chulanope Snidvongs Na Ayuthaya（泰语：จุลนภ สนิทวงศ์ ณ
    อยุธยา）「皇家發展研究中心」行政委員會主席（the
    Administrative Committee of the Royal Development Study Centers）
  - 陸軍上將（General）Pichitr Kullavanijaya（泰语：พิจิตร กุลละวณิชย์）
  - Ampol Senanarong（泰语：อำพล เสนาณรงค์）
  - Chamras Kemacharu（泰语：จำรัส เขมะจารุ）
  - Mom Luang Thawisan Ladawan（泰语：ทวีสันต์ ลดาวัลย์）
  - Mom Rajawongse Thepkamol Devakula（泰语：เทพกมล เทวกุล）
  - Sakda Mokkamakkul（泰语：ศักดา โมกขมรรคกุล）
  - Palakorn Suwanarat（泰语：พลากร สุวรรณรัฐ）
  - Kasem Watanachai（泰语：เกษม วัฒนชัย）
  - Sawat Wathanakorn（泰语：สวัสดิ์ วัฒนายากร）
  - Santi Thakral（泰语：สันติ ทักราล）
  - 海軍上將（Admiral）Chumpon Pajjasanon（泰语：ชุมพล ปัจจุสานนท์）

## 參考

[Category:泰国政府](../Category/泰国政府.md "wikilink")
[Category:樞密院](../Category/樞密院.md "wikilink")